《大行報告》中金：國產優質仿製藥龍頭受益 關注中生製藥及石藥

AASTOCKS

國務院發布關於改革完善仿製藥供應保障及使用政策的意見，中金發表報告指，有關意見可鼓勵仿製藥研發，料在國策支持下，內地優質仿製藥企業龍頭可受益，建議關注中國生物製藥()及石藥集團()。
報告指，由於意見強調對完善採購目錄、仿製藥進口替代、醫療保險激勵、專利強製許可、稅收、國際化、宣傳引導等七方面給予詳細解釋，並進一步明確通過仿製藥一致性評價的優質仿製藥與原研可替代性，未來仿製藥處方只能以通用名開具，不再區分原研、仿製，醫保按相同標準支付，鼓勵醫療機構使用仿製藥。

中金表示，在有關政策下，內地優質仿製藥將首次在同一質量層次進行大範圍與原研競爭，預計市場化競爭下，部分仿製藥將經歷小幅降價過程，惟可逐步搶佔劣藥市場；另外多數上市公司已按高新技術企業享受15%企業所得稅優惠，故本次意見之中降稅影響有限。(vi/da)~
阿思達克財經新聞
網址:

仍製都關注？